上海學校爆肺癆13學生中招 隔半月先對外公布

湖南桃江縣兩間學校先後爆發肺結核（俗稱肺癆）疫情，而最早爆發疫情的桃江縣第四中學更疑隱瞞疫情，引起社會關注。上海周五（8日）亦傳出有職校爆發肺結核疫情，共有13人染病，通報指患病學生病情穩定，疫情已受控。不過，上海市衞計委於上月22日已接獲校方通報，但過了近兩個星期始對外公布疫情。

通報指，爆發疫情的是上海健康醫學院附屬衞生學校，該校早前為2016級內地中職班學生進行體檢時，發現有兩名學生患上肺結核，遂對所有密切接觸者進行檢查，結果發現患病學生的所在班級上有9宗病例。隨後，衞生部門擴大檢查範圍至該校其他內地中職班，再發現多兩宗病例，令病例總數增至13宗。

通報又指，上海市衞生部門於上月22日接獲校方報告後，立即與市教委成立聯合工作組，嚴格按照結核病的處置流程，組織疾病預防控制機構及市級結核病診斷專家到校進行病例追蹤、密切接觸者檢驗及必要預防措施等工作。

不過，通報未有透露染病學生具體情況，僅表示患者已得到規範治療，病情穩定；而校內肺結核疫情亦已受控，教育教學秩序平穩有序。

香港都爆

香港都有！

太多隔籬嘅中國人來香港玩！

大禮到